\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Steinriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {126 (11W12+55)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 15,
        con = 20,
        int = 10,
        wis = 12,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +5, Kon +8, Wei +4},
        skills = {Athletik +12, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Riesisch},
        challenge = 7
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Steintarnung}
        Der Riese ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in steinigem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit dem Zweihandknüppel aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandknüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 19 (3W8+6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandknüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=19 (3W8+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 28 (4W10+6) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-17-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.  Reaktionen

        \DndMonsterAction{Felsen fangen}
        Wenn ein Fels oder ein ähnliches Objekt auf den Riesen geschleudert wird, kann dieser mit einem erfolgreichen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf das Geschoss fangen, ohne Wuchtschaden zu erleiden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
